私隱專員呼籲市民小心考慮WhatsApp新條款

手機通信應用程序WhatsApp，近日更新用戶私隱條款，要求用戶在2月8日前，同意WhatsApp與Facebook共享用戶資訊，包括電話號碼和位置等，否則無法繼續使用。私隱專員鍾麗玲不點名指關注事件，提醒用戶應小心考慮，是否願意將個人資料轉移予通訊軟件的關連公司儲存及使用，應清楚了解條款及私隱政策細節，如用戶選擇不同意新條款，應為資料備存做好準備。鍾麗玲又指，程式有不少兒童及青少年使用，提醒家長就新使用條款為子女提供適切指導。 鍾麗玲呼籲通訊軟件要充分向用戶解釋清楚新條款下個人資料共享的安排、並將用戶考慮期延後，以及考慮為未有選擇同意新條款，及私隱政策的用戶，提供可繼續使用服務的可行方案。

廢文一篇

市民應轉用微信

仆街啦你，乜q 專員, 安心出行app你有冇review 過呀? 黑警用被暴人既手機，睇佢既手機資料又唔見你出黎? 仲未計政府用八達通數據估出街人流，呢的你唔出聲我當你執左架啦!

正苦：市民要小心唔好外泄個人資料，因為得我哋有權睇

叫老細唔好用WhatsApp搵人先囉
同叫人唔好出街一樣,又唔全面wfh

美共 vs 中共 其實都係屎

最安全用wechat

自閉最安全